\begin{aufgabe}{Ein Beispiel für eine Teleskopsumme}
Berechne für~$n \in \NN_0$ den Wert von
\[ \sum_{i=1}^n \frac{1}{i(i+1)} = \frac{1}{1\cdot2} + \frac{1}{2\cdot3} +
  \frac{1}{3\cdot4} + \cdots + \frac{1}{n(n+1)}. \]
{\scriptsize\emph{Tipp.} Stelle durch Auswerten einiger Beispiele eine
Vermutung auf und beweise sie dann mittels Induktion, oder finde eine geeignete
Umformung, die einen direkten Beweis ermöglicht.\par}
\end{aufgabe}
